
\documentclass[ngerman]{tudscrreprt}
\ifpdftex{
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[ngerman=ngerman-x-latest]{hyphsubst}
}{
  \usepackage{fontspec}
}
\usepackage{babel}
\usepackage[math]{blindtext}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}
\faculty{Informatik}
\author{Tassilo Tanneberger}
\title{ Vorstellung der Facharbeit \newline Mehrzweck  Peer-to-Peer Cluster }
\date{19.09.2019}
\supervisor{
Robin Gilmour \newline
Dr.-Ing. Markus Wutzler
 }
\maketitle

\graphicspath{ {./resources/} }


\subsubsection*{ Kurze Zielsetzung }

Das allgemeine Ziel ist die Untersuchung verschiedener Algorithmen (Liste siehe unten) sowie das Konzeptionieren und Umsetzen dieser in einer optimierten Form in einem Peer-to-Peer Netzwerk, in dem die Aufgabe an die Worker durch eine eigene für den Zweck optimierte Interpreter-Sprache formuliert ist.

\section*{ Software Architektur }

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{FlowShart}
	\caption{ Schematische Darstellung der Softwarearchitektur}
\end{figure}


\section*{Netzwerk}

Das Netzwerk selbst ist, wie der Titel es verrät ein Peer-to-Peer Netzwerk, in dem jeder Rechner gleichberechtigt ist. Das bedeutet, wenn man eine Aufgabe in das Netzwerk geben möchte, kann man diese jedem Worker übergeben, der dann die Aufgabe und ihre Orchestrierung verwaltet und Ergebnisse zurückliefert.

\subsection*{ Stabilisierung }

Die einzelnen Worker betreiben den Austausch von Informationen über andere Worker, sodass eine Eingliederung z.B einer neuen Node relativ schnell vonstatten geht. Bedeutet das Informationen wie IP-Adresse, Port, Identifier zwischen Workern ausgetauscht werden auch von Dritten ( das Netzwerk wird feinmaschiger). Die Informationen werden dann wie in Ab. 0.1 dargestellt, von dem Network-Manager gespeichert, verwaltet und herausgegeben.

\subsection*{ Kommunikation }

Die Kommunikation wird über TCP IP Sockets realisiert, mit kleinen Erweiterungen wie ein Header, der sicherstellt, dass Alles übertragen wurde. Evtl. wird auch noch eine interne API eingebaut, welche die Funktionalitäten ,wie das wiederholte Senden von Daten oder extra Validierung wie einen Hash-Abgleich zur Verfügung stellt. Zu dieser Lib gibt es aktuell auch schon einen stable Build  \href{https://github.com/SpartanerSpaten/Zostera}{ hier } .


\section*{ Work Scheduling}

Das Problem ist, dass dem Worker / den angrenzenden Nodes Aufgaben zugeteilt werden müssen. Dabei variiert die Komplexität, die aktuelle Auslastung dieser Node sowie andere Aufgaben im Netzwerk, sodass es viele Faktoren gibt, die in der Zuordnung beachtet werden müssen.


\subsubsection*{ Verallgemeinerungen des Problems}

Dieses Problem kann durch graphentheoretische Ansätze gelöst werden, wobei ein Knoten einen Worker repräsentiert und Kanten eine Verbindung zwischen zwei Workern. Wobei der "Wert" der Kante durch beobachtete Attribute berechnet werden kann  z.B aus oben genannten Beispielen. 

\subsection*{ Nurse scheduling problem und Assignment Problem}

Die Probleme NSP , Assignment Problem oder auch LBAP , CSP werde ich in dem theoretischen Teil meiner Facharbeit im Detail mehr ausleuchten. Weiterhin betrachte ich Algorithmen, die solche Probleme lösen können. Diese werde ich dann auf mein spezielles Problem übertragen und implementieren. Ich werde versuchen, meine Implementationen zu benchmarken.

\subsection*{ Hungarian algorithm }

Besonders werde ich mich mit dem ungarischen Algorithmus (Methode) beschäftigen, weil dieser einer der effizientesten Lösungsansätze für das Problem ist  ( \(O(n^3)\) ).

\section*{ Sprache }

\subsection*{ Anforderungen }

Ich hatte geplant, für das Projekt eine Art Assembly-Dialekt zu entwickeln, der folgende Eigenschaften besitzt:

\begin{itemize}\itemsep0pt
	\item Einfache Codegenerierung
	\item Simpler und kleiner Befehlssatz
	\item Abdeckung häufig genutzter Mathematischer Elemente	und Operatoren
	\item Strikte Seperierung von Quellcode und Daten \(\rightarrow\) Wiederverwendbarkeit.
\end{itemize}

In dem schriftlichen Teil meiner Facharbeit werde ich erläutern, warum ich mich für eine eigene Sprache entschieden habe . \newline

Mathematischen Elemente und Operatoren werde ich hochwahrscheinlich aus einer Mathematik Library wie Eugen (z.B für Linear Algebra) entnehmen.
 
\newpage

\section*{ Implementierung und Entwicklung }

Das gesamte Projekt wird in drei Bestandteile aufgeteilt, die Socket Lib, den Interpreter und der Worker. Die beiden ersten werden als C++ Dynamic Linked Library eingebunden . Der Worker ist logischerweise eine Executeable. Das Programm wird nur unter Unix Systemen laufen! \newline

Dokumentation des Quellcodes wird durch doxygen erzeugt und ist integriert in ReadTheDocs, welches auch gleich die Dokumentation hostet. \newline

Die Facharbeit und andere entstehende Dokumente werden mit \LaTeX . \newline

Es ist geplant, alles unter GPL-3 auf einem Git-Host zu veröffentlichen.



\end{document}